話比人知溫書溫通宵係咩心態

早排考試成日都有人話自己溫到幾點幾點
甚至溫通宵
呢個話零晨1點
嗰個話3點
有個就話通宵咁
其實有必要鬥咩

溫到咁夜都考得差嘅
應該話你臨急抱佛腳
定係話你資質差

想話比人知你考試有努力溫書
考得差只係份卷難？定係想賴落個prof教得廢？
有冇諗過係自己讀書嘅方法有問題

真心唔明同人講溫到咁夜係咩心態

有料到就唔洗溫咁耐啦

通頂你估真係對住本書咩

ching ho ball

溫咁耐都炒嘅
係咪應該話領悟力低(姐係蠢)

唔比人前一日先溫

抒發下溫幾耐書都得罪你

可能人哋想講最後一日先溫都a

講下都唔撚得咁柒霸道

前一日先溫咪臨急抱佛腳囉
考得差冇得怨

霸道得過明明自己問題但係就賴落其他人到？
點解要逃避個問題之後下次又重覆犯錯

啲嘢温唔晒
唔通宵温 半份卷要交白卷

溫書溫得耐係咪型啲威啲

之前畢唔到業

下次早啲溫

之後畢唔到業

咁點先可以溫得有效率啲

唔同人唔同方法架喎
我自己覺得沖完涼開始溫效果唔錯

咁考得好嘅人係咪就可以話比人知溫書溫通宵

次次都12點幾就訓😎

你可以因爲自己溫通宵考得好而自豪嘅
不過我識嘅人入面考得好嘅通常會話自己冇溫過/溫左好少
相反話溫到幾夜幾夜嗰啲都係考得差

一睇就知你係死毒撚
正常人講溫通頂其實同佢地post每日食左咩呀同朋友出街個d合照無分別
邊個會諗係同同學鬥
有社交又唔係個d學霸 正正常常都唔會咁諗

same here 考試前一定瞓夠8個鐘

一個樽
得半支水
搖兩搖
有水聲

一個樽
裝滿哂水
搖兩搖
無聲

可能我真係太毒
post食咩嗰啲好合理冇乜所謂
post溫通宵之後考完又話呢題難嗰題出得有問題
另外又有題prof冇教

一大堆藉口掩飾自己臨考試前先溫
將自己考得差合理化

sor我係戇鳩
表達緊啲咩

一個得半桶水/無料既人
只會不斷同周圍既人講自己點叻點叻

一個真正有料既人
只會默默耕耘

有料嘅人唔會多廢話

有料既人係會扮溫唔哂
就算通宵溫都唔會講你聽

學到嘢
加埋你個名
我決定去反省下自己

事實上轉換環境的確有助溫書，外國有實驗分兩組人，一組長期指定時間背書，一組就分開早上夜晚兩段時間，結果第二組嘅效率同背嘅數量遠超第一組，成效如何自己諗。

同意呀 聽到啲fd話溫到幾點幾點
覆佢地就話咁慘嗰啲
心入面嗰句 自己攞黎嘅

有意思
一開始仲諗係咪咩杯水剩番一半
定係杯水一半滿嗰啲
之後話樂唔樂觀

講得好啱仲要打咁撚多字
毒撚真係好撚無聊 咁少事又開個post批鬥人地上黎拎認同

我只係覺得
有問題(考得差/溫唔切)嗰陣
點解係賴落其他野到
而唔係反省下自己做嘅野

得喇得喇 人地只係溫得悶用幾秒影張想放上去，你就用成晚係到鑽牛角尖
你自己就真係反省下啦

都係一種自我安慰方式姐
明知無物用
都叫做過下野
唔係唔安樂

如果真係溫得悶嘅就最好啦
最怕問題出現係自己到
但係又賴其他人姐

個人認為溫DSE溫通宵係on9
但係大學呢啲一個sem讀完一科既course真係用兩三個通宵既時間起碼唔會死
利申：同意係自己time management有問題 冇叫春

好似係除非唔係

心水清

我都明係考試前溫盡佢搏拎高分好合理
只係唔認同要話比人知自己溫到幾夜姐

exact7ly time management

鬥勤力咪幾好，好過中學雞明明勤力但鬥懶

中學真係鬥唔溫
btw似係鬥慘鬥冇得瞓多過鬥勤力喎

邊撚個話溫通頂=有問題賴落其他人度
要咁樣搵位入d正常人真係好可悲

我估佢地覺得威啲掛🤔

你有冇睇清楚
我好似有話過溫完通頂考得差之後係賴prof冇教/份卷出得難
而唔係反省下自己點解溫完通頂都仲係考得差

個人時間係反𨍭 平時19:00-2:00訓覺

一般半夜先溫書點計

你拎一樣咁minor既嘢/都唔知有無呢種咁既人
去開post批評全部通頂溫書既人
我就真係唔知咩心態啦

呢d九成都fail

想賴吓外在因素都係人之常情姐
噉樣講好多日常社交入面嘅對話都係冇意思
人哋都係想發洩吓分享吓姐 你要噉樣拎優越感都無辦法

唔抵得人地高分過你

吓 大把人會賴喎
另外 我唔係批評緊通頂溫書
我係講緊會同人講通頂溫書嘅人姐
你唔知咩心態可以一齊研究下

重點就係做咩要賴外在因素
自己嘅問題賴其他人？

幾時溫書唔係問題
同人講溫左幾耐先係問題

因為呢個原因所以我反省過自己嘅溫習模式
成績好過之前

美國讀書都讀到你成個on9仔咁

有咩問題
當幾份assignment 疊埋連住幾日交
但交之前兩星期先慢慢放outline
交之前一星期已經要起一兩份pj同test
然後交完就要即卡exam
連出街玩既時間都無 除非你係求得過且過

話比你知要溫通頂，主要目的係用黎煩 唔係想話你知佢有幾辛苦

等你覺得佢今次成績一定好差，你唔會咁比心機溫既時候，人地就輕鬆攞A
我見到通常會話自己溫通宵既人，GPA都過3
唔通佢同你講，佢溫到好熟、仲有時間操埋數咩

唔係通唔通宵嘅問題
係講唔講嘅問題

我覺得唔係搵咩藉口個啲喎
真心覺得好撚煩，有個fd成日講 過幾日考試完全未溫點睇; 有時又講又通宵讀書點睇。
老實講你想我點應你 真心好撚煩 啲語氣完全唔似呻

點解我反而見到好多話溫通宵嘅都係溫唔哂
結果炒左

完全同意
心諗其實抵佢死

可能大家aim嘅嘢唔同啦

一到考試就發作，吹水十句有八九句都同考試有關，乜柒覺唔覺讀書好on9 溫書好on9 。。。
諗住算九數 當正常傾偈應佢: 唔溫書唔怕爛grade咩， 就一句 sor我琴日溫通宵等等
好撚on9 又鐘意問人gpa on9999

你aim緊咩

明知多野考都唔襯早溫

我都領教過呢啲fd
唔明想點
我應該同意佢讀書on9定係勸佢溫書

我都係咁諗 識溫一定趁早溫

仲有兩個月就放榜 可能個位巴打入hku mbbs

其實人地點溫書 關你撚事咩
通宵溫書然後就推斷佢最後考得唔好之後怨天尤人
即係呢個世界一定通宵溫書一定係臨急抱佛腳？
唔可以溫左好耐都唔明要繼續溫？
唔可以係因為要番pt搞到日頭冇時間溫要犧牲睡眠時間溫書？
當然我有人通宵溫係臨急抱佛腳 但就算係乜野都係佢自己選擇
至於上面你又話咩唔係批評緊d人通宵溫 而係講緊佢地唔努考就怨人教得唔好乜乜柒柒
咁你個post唔直接話 點解d人自己唔努力就賴人教得唔好？
而要將個重點放係通宵溫書到

個心咪就係想拎黎上ig打卡囉

臨考前一定係撻個靚皮打鋪機，俾個腦醒神一下
利申：數撚4.0

我係考前2日通頂
跟住考前1日就12點幾瞓
通宵溫書真係正啲易入腦啲
利申溫書從來唔po ig

希望佢到時上嚟分享下入咩神科啦

你又啱喎 我原意就係講你最尾嗰句
我係用錯例子
btw 留意番 我由始至終都係話同人講自己溫通宵嘅人嘅心態
完全唔反對人通宵溫書

何以見得我aim hku mbbs

入到腦就得
溫書溫幾耐唔洗同人分享嘅

我一陣2點考 宜加都仲未温

做乜鳩

個post比人推到有（2）

咩黎

證明蠢或者平時唔努力，身邊讀書叻基本上唔使點熬夜溫書。

唔係喎
我始終都係講緊話比人知溫通宵呢樣野
唔努力而賴人係其中一樣野

人地點溫書關我鬼事咩
既然都唔關我事你話我知你溫通宵做咩

成班友ig直播溫書
跟住又po哂ig話自己好撚勤力
最後見佢地炒哂車真係好撚爽

考dse 個陣
我日落之後都唔會温書

但入到大學
反而要太陽落山先開始温
仲要每個試都係前個晚先温
最快都要三點先訓

我覺得咁落去會死

呃like呃support等自己warm下都唔得

蠢人無責任感無自律先會咁做

全世界圍住你轉 post上ig sc一定係同你講 明白了
d重點不停擺黎擺去 乜都你講晒 買定離手未？
你可以話唔鐘意人賴三賴四
而通頂溫書既人都唔係100%係咁 既然你上面認左個重點係唔鐘意d人只係識賴人教得唔好 咁又講番通宵溫書做乜？
即係通宵溫書一定就係覺得人地教得唔好既 今日又學多左野

下？

平時有溫開既已經入晒腦 洗乜前一日先通